<resources>
    <string name="app_name">Atlask Epitélios</string>

    <string name="action_settings">Sobre</string>

    <string name="laminas_action_settings">Saiba mais</string>
    <string name="lamina_name">Língua</string>


    <string name="plexo_texto">O plexo coróide está localizado no terceiro e quarto ventrículo no cérebro e é formado por células secretoras que produzem o líquido cerebroespinal (LCE)\n\n
O epitélio do plexo coróide é formado por uma camada simples de células cúbicas unidas por junções de oclusão e está apoiado sobre uma membrana basal, recobrindo tufos de tecido conjuntivo frouxo rico em capilares sanguíneos fenestrados que se projetam da pia-máter.\n\n
        Representa uma barreira entre o sangue e o LCE. Várias substâncias podem sair em direção ao sangue, mas poucas podem entrar no LCE.\n\n
        O LCE circula no espaço subaracnóide e nos ventrículos sendo uma de suas funções a de amortecer choques.
</string>
    <string name="vesicula_texto">A vesícula biliar está aderida à superfície inferior do fígado e armazena bile.\n\n
        A parede vesicular consiste em uma membrana mucosa composta de epitélio colunar (prismático ou cilíndrico) simples e lamina própria, uma camada de músculo liso , uma camada de tecido conjuntivo perimuscular e uma membrana serosa.\n\n
        As células epiteliais apresentam núcleo para basal (próximo ao tecido conjuntivo).\n\n
        A lâmina própria desta mucosa é constituída de tecido conjuntivo frouxo rico em fibras elásticas, vasos sanguíneos e linfáticos, que drenam a água reabsorvida da bile durante seu processo de concentração.\n\n
        As fibras da camada muscular (músculo liso) se dispõem em orientações longitudinal, transversal e oblíqua, mas não chegam a constituir camadas distintas.</string>
    <string name="esofago_texto">  O esôfago é uma estrutura tubular do trato digestivo por onde os alimentos passam para o estômago. \n\n
        O epitélio esofágico é dotado de várias camadas que necessitam de constante renovação que ocorre pela mitoses das células epiteliais basais.\n\n
        O esôfago é formado por um epitélio pavimentoso estratificado não queratinizado sobre uma lâmina própria, que é formada por tecido conjuntivo rico em vasos sanguíneos e é separada da submucosa pela camada muscular da mucosa, composta por camadas de células musculares lisas.\n\n
        As células mais próximas ao tecido conjuntivo (as células basais) são cúbicas ou prismáticas, enquanto as mais distantes são pavimentosas.\n\n
        A submucosa é constituída por tecido conjuntivo.</string>
    <string name="pele_texto"> A pele possui epitélio estratificado pavimentoso e em sua superfície há uma camada de queratina. Conforme as células vão envelhecendo e enchendo de queratina, novas células vão surgindo na camada de baixo e substituindo as células mortas que se descamam.\n\n
        A queratina é uma substância produzida pela pele que possui função de proteção, formando uma barreira mecânica. Estas células que compõe a queratina estão mortas e formam camadas que protegem as células vivas que estão logo abaixo.\n\n
        A pele, além de todas as terminações nervosas que possui, possui receptores encapsulados sensíveis a pressão, temperatura, dor, coceira, entre inúmeras outras sensações. O corpúsculo de Vater Pacini, ou lamelar, é um receptor de pressão e está envolto por tecido conjuntivo rico em colágeno.
        </string>
    <string name="bexiga_texto"> O epitélio estratificado de transição da bexiga é composto por várias camadas de células achatadas e sem forma. Este tecido é muito elástico o que permite a bexiga aumentar e diminuir conforme a quantidade de líquido.\n\n
        Quando a bexiga está vazia este epitélio tem aspecto enrugado, as células mais externas possuem aspecto globoso e superfície convexa.\n\n
        Quando a bexiga está cheia tem aspecto liso, sem dobras, e as células ficam mais achatadas.\n\n
         O tecido muscular da bexiga é liso, disposto em três camadas. Na parte de dentro e de fora suas fibras musculares lisas estão dispostas de forma longitudinal e na camada entre elas de forma circular.\n\n

        </string>
    <string name="mandibular_texto">  As glândulas salivares a exemplo da glândula submandibular, consistem em unidades secretoras e em um sistema de ductos ramificados que se arranjam em lóbulos. A glândula submandibular está sub-dividida em lóbulos os quais estão separados por septos, tecido conjuntivo que contém vasos sanguíneos, nervos e ductos de calibre progressivamente maiores.\n\n
        As unidades secretoras possuem dois tipos de células secretoras - serosas ou mucosas, além das células mioepiteliais não secretoras.\n\n
        Ácinos serosos: Formado por células de formato piramidal, com uma base larga que repousa sobre uma lâmina basal e um ápice com microvilos pequenos e irregulares voltados para o lúmen reduzido.\n\n
        Ácinos túbulo-mucosos: Suas células possuem geralmente um formato cubóide ou colunar baixo, seu núcleo é oval e encontra-se próximo à base da célula.\n\n
        </string>

    <string name="tireoide_texto"> A tireoide tem como unidade anátomo-funcional folículos (ou visículas) constituídos por uma camada epitelial simples (células cubóides) que encerram uma cavidade geralmente repleta de colóide (material secretado).\n\n
        Alguns folículos são grandes, cheios de coloide e com células pavimentosas ou cúbicas (indica glândula hipoativa) e outros podem ser menores e com epitélio colunar (indica glândula hiperativa).\n\n
        Outro tipo de célula é a parafolicular ou célula C. Pode fazer parte do epitélio folicular ou ficar isolada entre os folículos.\n\n
        </string>

    <string name="para_texto">  As paratireóides - glândulas endócrinas cordonais - são quatro glândulas aderidas na face posterior da tireóide.\n\n
        É constituída de células chamadas ácinos serosos com o núcleo de localização basal e os grânulos de secreção visíveis na região apical.\n\n
        Os ácinos são envoltos por septo, que é o tecido conjuntivo de sustentação.\n\n
        As secreções são transportadas pelo ducto estriado e são então levadas até a cavidade oral pelo ducto parotídeo ou ducto de Stensen que abre-se no vestíbulo da boca, ao nível do 2o molar superior.\n\n
        </string>



</resources>
